律敦治 鄧肇堅 醫護實名轟警

律敦治 鄧肇堅 醫護實名轟警

一群律敦治醫院及鄧肇堅醫院的醫務人員聯署及發表聲明，強烈譴責警隊濫權。

【本報訊】再有公立醫院醫護聯署反對警察濫權濫暴。逾150名律敦治醫院及鄧肇堅醫院的醫務人員，實名聯署及發表聲明，怒批政府雖然願意撤回修例，但過去近三個月已造成大規模警民衝突，反映政府由始至終漠視民意，將責任推向年輕人及市民，並一直利用警察作維穩部隊，造成多人受傷，甚至出現8.31太子站亂棍毆打市民和噴射胡椒噴劑、向示威者開真槍等「不寒而慄」、目的是想殺死港人的事情，強烈譴責。

相關新聞：北京反游說 難阻美制裁

「子彈再多只令仇恨輪迴」

聲明又批評，過去有醫護同工以義務救護身份，於現場為傷者急救，卻反被控以暴動罪，荒謬至極，認為警察囂張跋扈，圖以槍炮暴力圖解決政治問題，但「子彈再多只令仇恨輪迴，令香港陷入萬劫不復之境」。

聲明重申三大訊息，包括促請警察控制情緒，停止向市民胡亂開槍，「嚴禁行刑式射頭」及在室內空間發射催淚彈；勿蓄意阻礙救援及濫捕現場進行人道急救的醫護人員；反對警察於醫院內肆意不正當搜證、侵犯病人私隱，嚴重破壞醫患關係之餘，導致需要緊急救助的市民未敢到醫院求醫，延誤治療。

■記者于健民

上一則
上一則
喇沙音樂會譴責師兄盧偉聰

下一則
下一則
強國捧美心 屈大班撐港獨

北京反游說 難阻美制裁
警逐區搜捕 港島變相戒嚴
蒙面便衣警違規影大頭照
旺角警署無警告開槍 急救員中彈
警拉錯人 黃之鋒赴德受阻
中秋夜再築香港之路抗暴政
教協斥民建聯藉監師會卸責
何超瓊去信聯合國抹黑示威者騎劫法案
警強闖富雅搜捕 刑毀
警彌敦道掃射9人 中椒記者︰對住頭嚟噴
寸嘴警司「調解」︰我唔係嚟答問題
太子站三人消失謎團未解
大媽毀花壇 巿民拆一掛十
沙田馬場設站搜袋 馬迷不便
港鐵屢封站 高層心痛設施受損
元朗恐襲7傷者向警索償
爆眼少女去信 反對醫管局向警交資料
三成兒童焦慮 女孩睹白衣人暴行受驚
喇沙音樂會譴責師兄盧偉聰
強國捧美心 屈大班撐港獨
方仲賢：警大奸大惡亂打人
曾鈺成：警方行為好難理解
萬人集會 警逼腰斬港人求美懲中共

好多醫護都有實名過，只係班殺人犯唔識字啫